{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib roomata. Ehitan tihti k√ºnkaid, suuri v√µi v√§ikseid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"T√∂√∂tan paljude teistega koloonias."},{"text":"Mind leidub sageli taimede ja mulla l√§hedal."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Ma h√µljun v√§rviliste tiibadega √µhus. Armastan lilli ja nektarit, √µnn see toob. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan r√∂√∂vikuna."},{"text":"Olen tuntud oma ilu poolest."},{"text":"‚òÄÔ∏è Lendan p√§evasel ajal."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"H√ºppan ja siristan ning s√∂√∂n terve p√§eva taimi. Olen roheline ja pikk, mida √∂eldakse? Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugevad jalad h√ºppeks."},{"text":"Teen h√§√§lt, eriti suvel."},{"text":"Mind leidub sageli p√µldudel ja niitudel."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Ma sumisen √ºmber lillede, tehes magusat kulda. Elan tarus, nagu mulle on √∂eldud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loon midagi maitsvat."},{"text":"Olen oluline taimede tolmeldamisel."},{"text":"K√ºlastan tihti lilli, et koguda nektarit."}],"options":[{"label":"Wasp","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mul on laigud seljas, punased ja mustad. Aednikud nagu mina, r√ºndan taimseid suupisteid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind peavad m√µned √µnneks."},{"text":"S√∂√∂n lehet√§isid, mis on taimedel kahjurid."},{"text":"Ô∏è Minu laigud on sageli mustad, kuid v√µivad olla ka teised v√§rvid."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Elan vees ja lendan √µhus. Suurte silmadega olen ma seal, p√º√ºdes igal pool lutikaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu noored elavad vees."},{"text":"Mul on suurep√§rane silman√§gemine."},{"text":"P√º√ºan teisi putukaid lendamise ajal."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Ma v√µin pimedas helendada, √∂√∂sel valgus. Pilkup√º√ºdev signaal, ilus vaatepilt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Toodan ise valgust."},{"text":"Mind n√§eb tihti suve√µhtutel p√µldudel."},{"text":"‚ñ´ Minu valgust kasutatakse kaaslase ligimeelitamiseks."}],"options":[{"label":"Glow uss","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"V√µib-olla n√§en v√§lja nagu pulk, mis segatakse puudega kokku. P√ºsides paigal ja vaikuses, nagu ikka, nagu soovid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen maskeeritud n√§gema v√§lja nagu osa taimest."},{"text":"Ma s√∂√∂n lehti."},{"text":"Mind v√µib olla raske m√§rgata."}],"options":[{"label":"Jalutuskepp","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mul on n√§pitsad ja roomavad liiva peal k√ºlili. Vahel n√§pin, tihti k√§eulatuses! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole putukas vaid l√ºlijalg."},{"text":"Ô∏è Elan mere l√§hedal."},{"text":"Minu k√º√ºnised v√µivad olla tugevad!"}],"options":[{"label":"Skorpion","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Ma n√§en v√§lja nagu oksake, aga s√∂√∂n teisi putukaid. Kui sa tuled liiga l√§hedale, siis ma haaran sust kinni!","hints":[{"text":"Foldin esijalgu nagu palvetaksin."},{"text":"Minu maskeering aitab mul saaki p√º√ºda."},{"text":"S√∂√∂n kriketeid, rohutirtse ja muid putukaid."}],"options":[{"label":"Jalutuskepp","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":true},{"label":"Leaf Bug","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mina olen see staar, keda sa iga p√§ev n√§ed, andes valgust erilisel moel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Keerutame minu √ºmber."},{"text":"Idas t√µusen."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen Maa l√§him naaber, √∂√∂s ere valgus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu juust!"},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, r√µngastega nii suurejooneline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kuues planeet p√§ikesest."},{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen gaasihiiglane."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet, mis on tuntud tolmu ja rooste poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed plaanivad mind k√ºlastada."},{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga √µhuke √µhkkond."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb √∂√∂sel pilti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ursa Major on √ºks minust."},{"text":"Iidsed inimesed kasutasid mind navigeerimiseks."},{"text":"Ô∏è V√µib-olla n√§en v√§lja nagu jahimees v√µi luik."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, vahel sabaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud j√§√§st, tolmust ja kivist."},{"text":"Minu saba osutab eemale p√§ikesest."},{"text":"M√µned arvavad, et ma t√µin Maale vett."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu piimjas tee √ºle taeva."},{"text":"V√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, isegi valgus ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen n√§htamatu."},{"text":"Mind v√µib moodustada surevast t√§hest."},{"text":"Aeg aeglustub minu l√§hedal."}],"options":[{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Neutronit√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeete orbiidil ja hoiab meid maas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sir Isaac Newton avastas mind √µunaga."},{"text":"Ô∏è Mida suurem sa oled, seda rohkem mind sul on."},{"text":"Hoian Kuu √ºmber Maa tiirutamas."}],"options":[{"label":"Inertia","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"Magnetism","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen tohutu gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"T√§hed alustavad oma elu minu sees."},{"text":"Ô∏è Mind kujundab tihti uute t√§htede valgus."}],"options":[{"label":"Asteroidv√§li","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Kuiperi v√∂√∂","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}}]}